<resources>
    <string name="app_name">Quiz App</string>
    <string name="questions_header_string">Preguntas</string>
    <string name="question1_text">1. ¿Por qué es fácil perder la recepción del teléfono celular cuando se viaja por una colina o un valle, pero sigues escuchando la radio sin interrupción?</string>
    <string name="question2_text">2. Altura de Aspiración. Es fácil aspirar agua con un sorbete de 15 cm de largo ... pero ¿y si fuera más largo? Suponiendo que dispones de sorbetes muy largos y fuertes, ¿Teóricamente, qué tan alto podrías absorber el agua?</string>
    <string name="question3_text">3. Dos cucharas, una de metal y otra de madera, se han guardado juntas en el cajón de la cocina durante varios días. Pero cuando las sacas, la de metal se siente fría en comparación con la de madera. ¿Por qué?</string>
    <string name="question4_text">4. Un amigo te ha comentado que el agua gira en sentido antihorario cuando baja por el drenaje si vives en el hemisferio norte, y en sentido horario si vives en el hemisferio sur. ¿Tiene razón?</string>
    <string name="question5_text">5. Llena un vaso hasta la mitad con cubitos de hielo y luego agrega agua para que esté casi lleno y los cubos estén flotando. Luego, marca esa línea de agua con un bolígrafo y espera a que el hielo se derrita. ¿Dónde está la nueva línea de agua en comparación con lo que marcaste?</string>
    <string name="question6_text">6. Si revisas la parte trasera, los lados o la parte inferior de tu refrigerador cuando esta encendido, siempre encontraras algún área caliente. Los modelos más antiguos tenían un conjunto de bobinas en la parte posterior que se calentaban; Los modelos actuales los tienen en la parte inferior u otras áreas ocultas. ¿Por qué los refrigeradores tienen bobinas que se calientan?</string>
    <string name="question7_text">7. ¿Por qué las puestas de sol son rojas?</string>
    <string name="question8_text">8. ¿Cómo vuelan los cohetes? ¿Cuál de las siguientes analogías es mejor para explicar cómo funciona un cohete? (¡Pero no hagas esto en casa!)</string>
    <string name="question9_text">9. Visitando a tu tía en el campo, ella te pide que recojas la ropa de su antiguo tendedero. Cuando miras esa cuerda floja que cuelga entre dos postes, reconoces su forma como ...</string>
    <string name="question10_text">10. Alguien te ha dicho que si quieres cubitos de hielo más rápido, debes usar agua caliente en lugar de agua fría. ¿Tiene razón? ¿El agua caliente se congela más rápido que el agua fría?</string>
    <string name="question1_option1_text">Los teléfonos celulares usan longitudes de onda más cortas que la radio</string>
    <string name="question1_option2_text">Los teléfonos celulares son más pequeños que las radios</string>
    <string name="question1_option3_text">Los teléfonos celulares usan longitudes de onda más largas que la radio</string>
    <string name="question1_option4_text">Los teléfonos celulares son una tecnología más nueva y la calidad no se ha puesto al día</string>
    <string name="question2_option1_text">Limitado solo por la potencia pulmonar</string>
    <string name="question2_option2_text">Cerca de 5.18 metros</string>
    <string name="question2_option3_text">Cerca de 2.13 metros</string>
    <string name="question2_option4_text">Cerca de 10.3 metros</string>
    <string name="question3_option1_text">Tus nervios están sintiendo la transferencia de calor.</string>
    <string name="question3_option2_text">El metal es más pesado</string>
    <string name="question3_option3_text">El metal se queda frio</string>
    <string name="question3_option4_text">Una débil corriente eléctrica fluye a tu mano desde la cuchara de metal</string>
    <string name="question4_option1_text">No, en la vida real la rotación de la tierra no afectará el giro del agua que baja por el drenaje</string>
    <string name="question4_option2_text">Sí, es un ejemplo de la fuerza de Coriolis en acción</string>
    <string name="question4_option3_text">No, porque es todo lo contrario: el agua siempre baja en sentido horario en el norte y en sentido antihorario en el sur</string>
    <string name="question4_option4_text">Sí, el agua se drena de esa manera, pero la diferencia norte / sur se debe a las prácticas culturales en la instalación de la plomería</string>
    <string name="question5_option1_text">justo en la línea que marcaste</string>
    <string name="question5_option2_text">debajo de tu línea</string>
    <string name="question5_option3_text">sobre tu línea</string>
    <string name="question5_option4_text">es aleatorio, podría estar por encima o por debajo de tu línea</string>
    <string name="question6_option1_text">Las bobinas se calientan como parte del ciclo de descongelación automática</string>
    <string name="question6_option2_text">Los refrigeradores usan mucha electricidad, que atraviesa las bobinas y las calienta</string>
    <string name="question6_option3_text">El calor se transfiere desde el compartimento de alimentos a las bobinas, provocando que se calienten</string>
    <string name="question6_option4_text">Las bobinas enfrían el motor que hace funcionar el refrigerador</string>
    <string name="question7_option1_text">La luz roja puede curvarse alrededor de la tierra a medida que gira</string>
    <string name="question7_option2_text">La luz roja es reflejada por el vapor de agua en la atmósfera.</string>
    <string name="question7_option3_text">La luz roja no se ve afectada tanto por la gravedad</string>
    <string name="question7_option4_text">La luz roja atraviesa la atmósfera mejor que la azul.</string>
    <string name="question8_option1_text">Pones una camareta en un contenedor totalmente sellado</string>
    <string name="question8_option2_text">Agarras un cable de alto voltaje con tus propias manos</string>
    <string name="question8_option3_text">Saltas de una escalera a un trampolín</string>
    <string name="question8_option4_text">Te sientas en una silla, sobre una pista de hielo y lanzas pelotas de basket hacia el frente</string>
    <string name="question9_option1_text">coseno hiperbólico</string>
    <string name="question9_option2_text">elipse truncada</string>
    <string name="question9_option3_text">parábola</string>
    <string name="question9_option4_text">medio circulo</string>
    <string name="question10_option1_text">Depende de si vives al norte o al sur del la línea ecuatorial</string>
    <string name="question10_option2_text">Sí, el agua caliente siempre se congela más rápido que el agua fría</string>
    <string name="question10_option3_text">El agua caliente puede congelarse más rápido bajo ciertas condiciones</string>
    <string name="question10_option4_text">No, es un mito tonto: el agua tiene que enfriarse a 0° C para congelarse, y el agua fría tiene ventaja</string>
    <string name="correct_answer_text"><b>Respuesta Correcta: </b></string>
    <string name="question1_answer">Los teléfonos celulares usan longitudes de onda medidas en pulgadas, en comparación con varios pies para la radio. Las longitudes de onda largas pueden doblarse alrededor de obstáculos como colinas, mientras que las longitudes de onda cortas requieren una línea de visión entre su teléfono celular y la torre.</string>
    <string name="question2_answer">No es poder de aspiración lo que levanta el agua en una sorbejte, es la presión del aire que empuja hacia abajo el agua en el vaso. Teóricamente, al nivel del mar, la presión de una atmósfera puede elevar el agua a unos 10.3 metros como máximo, sin importar cuán fuerte sea la fuerza de aspiración.</string>
    <string name="question3_answer">La cuchara de metal no es más fría que la de madera si se comparan sus temperaturas. Pero los nervios de tu piel en realidad perciben la transferencia de calor en lugar de la temperatura. El metal puede atraer más calor que la madera, por lo que la cuchara de metal se siente "fría". Entonces tu piel te está engañando en ese sentido.</string>
    <string name="question4_answer">La fuerza de Coriolis es real y hace que los huracanes giren en sentido antihorario en el hemisferio norte y en sentido horario en el sur. Pero es demasiado débil para establecer la dirección del agua que baja por un drenaje doméstico típico.</string>
    <string name="question5_answer">Principio de Arquímedes: un objeto que flota en el agua desplazará suficiente agua para igualar su volumen. El agua desplazada por el cubo de hielo se llena exactamente cuando se derrite y el nivel del agua no cambia.</string>
    <string name="question6_answer">Básicamente, los refrigeradores domésticos funcionan transfiriendo calor de sus alimentos, al aire frío que circula en el compartimento de alimentos, a un líquido refrigerante, a las bobinas que entran en contacto con el aire del hogar, donde el calor finalmente termina. Entonces, a medida que tu comida se enfría, tu cocina se calienta!</string>
    <string name="question7_answer">Las puestas de sol son rojas por la misma razón que el cielo es azul: la luz azul es dispersada por la atmósfera mucho más que el rojo. Al atardecer, la luz directa del sol tiene que cruzar aún más atmósfera para llegar a los ojos, por lo que a medida que la luz azul se dispersa en el camino, solo se ve rojo cuando se mira hacia el sol.</string>
    <string name="question8_answer">Los cohetes funcionan impulsando gas en una dirección, lo que hace que el cohete vaya en la otra (un ejemplo de conservación del impulso). Entonces es como volar hacia atrás, que es lo que te sucedería si probaras el experimento de silla / hielo / balon.</string>
    <string name="question9_answer">La forma de una cuerda suspendida está cerca de una parábola, pero no del todo: en realidad, es el coseno hiperbólico quien la describe.</string>
    <string name="question10_answer">Es cierto, bajo ciertas condiciones de la vida real, el agua caliente puede congelarse más rápido: se llama efecto Mpemba. Pero depende de una variedad de factores y no siempre puede ocurrir en tu congelador.</string>
</resources>
